
[
{"question": "Ένα κύκλωμα με μια αντίσταση R=220Ω και ένα LED σε σειρά διαρρέεται από ρεύμα, όταν το αρνητικό μέρος του LED συνδέεται:", "options": ["στο GND του Arduino","σε έναν αριθμό (1-13) πάνω στο Arduino","στον αρνητικό πόλο του Arduino","τίποτα από τα παραπάνω"], "correct": 0},
{"question": "Ένα κύκλωμα με μια αντίσταση R=220Ω και ένα LED σε σειρά διαρρέεται από ρεύμα, όταν το θετικό μέρος του LED συνδέεται:", "options": ["στο GND του Arduino","σε έναν αριθμό (1-13) πάνω στο Arduino","στον αρνητικό πόλο του Arduino","τίποτα από τα παραπάνω"], "correct": 1},
{"question": "Ένα βασικό χαρακτηριστικό των LEDs είναι:", "options": ["η αντίστασή τους","η αγωγιμότητά τους","η πολικότητά τους","η θερμοκρασία τους"], "correct": 2},
{"question": "Το χαρακτηριστικό των χρωμάτων των LEDs που επηρεάζουν τη λειτουργία τους είναι:", "options": ["η αντίστασή τους","η αγωγιμότητά τους","η θερμοκρασία τους","η τάση τους"], "correct": 3},
{"question": "Τα χρώματα πάνω σε μια αντίσταση R καθορίζουν την τιμή της:", "options": ["έντασης σε Amp","τάση σε Volt","αντίστασης σε Ohm","ισχύος σε Watt"], "correct": 2},
{"question": "Ένας από τους σημαντικότερους νόμους που διέπουν τα ηλεκτρικά & ηλεκτρονικά κυκλώματα είναι ο Νόμος:", "options": ["του Ohm","του Hooke","της Τάσης","της Θερμοκρασίας"], "correct": 0},
{"question": "Τα ηλεκτρονικά κυκλώματα της Ρομποτικής με Arduino φτιάχνονται πάνω σε:", "options": ["metallics","ξύλο κοπής","πινακίδα","breadboard"], "correct": 3},
{"question": "Για να αυξηθεί ο ήχος που βγάζει το piezo, σε ένα κύκλωμα με μια αντίσταση R σε σειρά με το piezo αυτό:", "options": ["προσθέτω αντίσταση στο κύκλωμα","αφαιρώ την αντίσταση του κυκλώματος","αφαιρώ το piezo του κυκλώματος","τίποτα από τα παραπάνω"], "correct": 1},
{"question": "Το θετικό μέρος του LED είναι αυτό με το:", "options": ["κοντό ποδαράκι","μακρύ ποδαράκι"], "correct": 1},
{"question": "Ο αισθητήρας UltraSonic εντοπίζει την απόσταση των εμποδίων που βρίσκονται μπροστά του με βάση τον τύπο:", "options": ["S=ut/2","S=ut"], "correct": 0}
]

